[武漢肺炎] 1月26日零時起 武漢中心城區機動車禁止通行

明日零時起 武漢中心城區機動車禁止通行
2020-01-25 16:07

禁行時間從26日0時起。

武漢市新型肺炎防控指揮部發布第9號令稱，為控制人員流動引發的傳染風險，自2020年1月26日0時始，除經許可的保供運輸車、免費交通車、公務用車外，中心城區區域實行機動車禁行管理。市民確有通行需求的，按指揮部第8號通告執行，各社區配備足夠車輛保障需求。

此前，武漢市發布新型肺炎防控指揮部第8號通告。通告指出，為了解決居家市民出行不便等問題，全市緊急徵招6000台出租車，分配給中心城區，由社區居委會統一調度使用，供社區內生活不方便的居民提供上門送菜、送藥、送餐服務。

根據武漢市民政局提供資料顯示，10個中心城區（7個行政區及經開、東湖、風景3個功能區，以下簡稱“中心城區”）合計1159個社區。其中，江岸區148個、江漢區108個、礄口區131個、漢陽區116個、武昌區142個、青山區117個、洪山區175個、武漢經開區104個、東湖高新區101個、東湖風景區17個。政府通告令下發布之後，武漢市交通局啟動緊急預案，召集9家巡遊和網約車出租車企業進行部署安排，徵用出租車6000台（每個社區至少配車4台），滿足中心城區所有社區應急需求。

社區用車按照以下規定嚴格派發：

1、應急車輛僅接受社區居委會統一調度使用，不接受社區市民個人使用需求（特殊情況需通過社區同意後，由社區派車）。

2、用途嚴格限制為“為生活不便居民上門免費提供送餐、送菜、送藥等居家服務”和必須的非發熱疾病緊急送醫。不得用於拜訪、一般性工作聯絡等需求。

3、發熱疾病患者原則上應通過衛生防疫部門專業交通工具運送，緊急情況確需應急車輛運送的，社區應立即報區衛生防疫部門為駕駛員採取必須的隔離防護措施。

4、社區安排用車原則上不得跨本行政區（除疾病用車外）。

5、社區做好駕駛員疫情防護和考勤記錄。

武漢市交通局相關負責人表示，與平時的生活需求不同的是，當前武漢市中心任務是阻斷病毒的傳播，目前武漢市大多數市民的自我保護意識增強，也用自己的行動來支持這場“疫情阻擊戰”，具有極高的擔當精神。目前徵用的出租車已陸續分配到社區。

車都禁埋